大個睇返麥兜先發現原來咁撚高質

有好多位大個先識笑 同睇得明
細個笑既位只係好表面

定位係成人童話

係 其實唔係畀小朋友睇

火雞個個故事，大個咗睇到喊

記得有段故仔係,麥兜個運氣好差,寫親啲NUMBER都唔會中六合彩,
但佢老母就好信任佢,期期都用個NUMBER去買,
之後老母假扮中左六合彩,跟住話要比心機做野,啲人先唔會懷疑佢中左,
然後麥兜話如果中左六合彩媽媽就要咁辛苦,佢寧願唔中好似以前咁
哩段睇到好感動

抄書啦你
btw係感動既

麥兜仲好辛苦咁填左幾十張填剩6個number叫麥太買 最後真係中左嗰6個字 但麥太無買到 佢淨係買晒個幾十張 仲話「因為你係我個仔」 我啲淚水係咁湧

波羅油王子
黎根

細個覺得好悶

大個覺得........

邊度有得睇返

唯一覺得吳星如唔係笑住做既戲

噹噹伴我心
感動到仆街，特別係最尾果段

畫風都好靚 唐樓 大廈廣告牌 士多 冰室 天星碼頭 山頂 有d舊香港特色 好親切

呢4隻字令我諗起第二個意思

近幾年啲麥兜電影啲人物好撚肉酸 果種畫質又唔似以前咁真實 冇左意欲去睇

細個一家大細坐係電視機前睇
我重細唔識嘢就當笑片睇，笑到gap gap 聲
唔知兩佬用緊咩心情睇住我睇呢？

大概係: 你個on9 仔

爸爸活係過去 而媽媽活係未來
只留下我係現在

可惜愈出愈差
走埋大陸市場

LM

10年前成日重播一套麥麥電影 好似叫波羅油王子 個時完全唔明講乜 做親都飛

唱k次次都點麥兜

有無link

聽爸爸帶我去小便聽到想喊

但現實就似一隻鴨
下下一定要duck

從明天起，做一個幸福的人

餵馬，劈柴，周遊世界

從明天起，關心糧食和蔬菜

我有一所房子，面朝大海，春暖花開

從明天起，和每一個親人通信

告訴他們我的幸福

那幸福的閃電告訴我的

我將告訴每一個人

給每一條河每一座山取一個溫暖的名字

陌生人，我也為你祝福

願你有一個燦爛的前程

願你有情人終成眷屬

願你在塵世裡獲得幸福

而我只願面朝大海 ，春暖花開

火雞果段痴撚線

最高質呢套喎

真人個套 無乜人睇 無乜人提 但係極高質

而家聽番真係

爸爸帶我去食叉飯食鹵味

Cheer up! 💪

有冇人有睇 火雞個故事
大個佬麥兜話 之後佢有2次經歷都令佢諗起 火雞
一次結婚 呢個我明
一次係麥太火化 個時 呢個我唔明
有冇人知點解

根本唔係比小朋友睇

火雞餐 = 母愛 = 麥太？

BTW

有冇人細個有睇麥嘜

呢套有少少畫公仔畫出腸
校長唱歌同第一套麥兜故事好睇

睇唔到圖
係咪麥麥感人小故事
果啲故事全部都好sad

因為好多時候你曾經好愛一樣野
但當每日都係你身邊(好似每日每餐都食火雞咁)
你就慢慢忘記左你曾經幾咁鍾意嘅感覺

菠蘿油王子, 細個睇覺得好悶唔知佢做乜, 大個睇番發覺好睇到痴線

得唔得
好似有好多本，感人小故事係其中之一
個人覺得高汁過麥兜
麥兜故事同菠蘿油係正，之後

諗番起同阿媽最深刻嘅回憶

我有感人小故事簽名版, 兩個作者簽
係書展到簽, 果時父母帶我去買

大個睇返先知咁撚sad

the pancakes係唔係唔再唱作?
專心做少奶奶定媽媽?

佢老公發左達

做有本叫微小小說
好高質
麥麥全家都人類 擺明執返黎

電影有一套係講校長搞合唱團
我覺得值得一睇

麥兜噹噹伴我心?

yes

我細個都好鍾意睇麥嘜麥兜, 細個覺得好好笑 大個睇返就...
屋企仲有堆vcd喺度
有冇人記得有個故事係講麥兜同麥太許願, 希望麥兜可以叻啲
佢哋兩個都話如果願望成真就以後都唔食自己最鍾意食嘅雞髀
然後麥兜果然攞咗個A定100分咁
麥太為咗獎勵麥兜所以整咗隻雞俾佢食
麥兜唔肯食, 叫麥太食, 麥太又唔肯食
最後佢兩個講返自己許咗嘅願然後攬埋一舊喺度喊
最後一人食一邊雞髀
麥太話, 唔叻唔緊要, 最緊要喺開開心心健健康康咁一齊食雞髀
細個睇完全無感, 到大咗睇返真係眼濕濕...

有套係麥兜去山上習武 好似係咩响當當伴我心？
睇唔明

越出越衰

麥兜響當當

我有睇過, 我係睇漫畫版
仲有幾他故事都好FUNNY,好有意思

啱啱睇完呢個post去咗睇火雞的故事，佢個句其實火雞嘅味道係未食同食第一啖之間已經係最高峰，之後之所以仲繼續食只係因爲已經開始咗所以就繼續食落去真係食得好中

之後奶共果幾集已經無哂味道

一個自殺的詩人

風 悠悠的風

北上搵人仔，無辦法

麥嘜啲書好好睇

好deep

劉華嗰段讀白

屌 呢個Post 好撚感動
特別自己一個生活
好累果時

講得好好 搵工 求其Send CV
唔知點解 會有人比個位比你坐
做野 唔識就睇人學

好撚中意呢首歌 好sad
靜待你返屋企晚飯~

麥太就係一個好媽媽 佢字都唔識多個
但好為仔女
佢係上世紀好多公屋家庭 的父母寫照
而我就好興幸屋企一直都有個麥太

車車車車 車你個老豆

就同條女仆野第一下 插到入一入

火雞真係好正

去馬爾代夫果集
依家睇到眼濕濕
YouTube有

我決意帶埋我啲嘢

火雞個故事係睇左咁耐最記得既位 果兩句野果陣好細個都睇到喊晒 望一望自己老母
到火化呀媽果日先記起 扭左好耐先食到既火雞餐最後食左幾日又覺得唔好食 白費左呀媽既心機同錢 就好似你得唔到果陣就好想有 （母愛 佢老死）但到左日日對住又厭左 （ 習慣左有老母）

講起火雞
細細個每年聖誕，屋企人都會帶我去好懷舊嘅餐廳食聖誕大餐，果種冬天好地道好溫暖嘅感覺已經成為過去。
我愛爸爸媽媽

細個屋企有菠蘿油王子隻碟所以成日睇
每次睇緊嘅時候都覺得佢哋好慘
成日失去咗好多野咁
宜家睇返會多咗好多諗法
唔怪得我細個嘅時候會睇唔明佢講咩

我淨係記得麥兜好想去馬爾代夫
有一集佢呀媽呃佢話帶佢去
拎張紙寫住登機室貼係纜車上客牌上面
架纜車一路上，麥太就話起飛啦要捉實啲

細個睇覺得on99 唔知有咩好笑

我都想聖誕節同爸爸媽媽一齊食火雞慶祝 但可惜我一出世就冇咁既機會

睇菠蘿油王子真係喊唔停
一個男人 因為命運擺佈 得唔到佢理想 最後只能默默離開（其實我覺得暗示緊自殺）
一個好愛呢個男人嘅女人 犧牲咗一切 扮到自己心裡面只得一個你（麥兜）而冇另一個他（麥柄） 唯有望住遠遠嘅未來先能避開心入面嘅傷痕
淨係一句“矇吓矇吓變咗個佬“ 已經講左唔知幾多人嘅痛處
每個人長大後都係自己最唔想成為嘅人
邊個唔想好似小王子咁 單純 美麗 淒美

再Imply落去香港人嘅身份與命運
我哋1984年以後從來都身不由紀
我哋既係麥柄 亦係麥兜
我哋被昔日嘅王國拋棄
我哋活喺嘅 只有現在

痴撚線 好撚應觸 我愛你

屎 我係一篤屎

菠蘿油王子喊到

有個位兩母子喺個墓地對住個海野餐跳舞 痴撚線

人生中最重要的兩個女人

馬爾代夫
每次旅行都翻煲

車車車車車車車車車車 車你老豆 車你老豆

有無人睇過麥嘜版吧三隻小豬？
隻狼

係唔係火雞食到唔食掉落垃圾桶，到想食已經食唔到果種無奈。大耐唔記得左。

如果睇書的話
故事的結尾係麥兜訓覺之後，麥太睇返麥兜本手冊，原來明天學校旅行，地點係山頂…
但動畫印象係無呢一段

日而散海角，風吹雞蛋殻

菠蘿油王子果陣真係覺得好戇鳩 唔好笑
再睇都係好戇鳩 喊到痴左線

好撚寫實

個仔鐘意食火雞，明知食唔曬都照買
到食到厭左，望住老母掉走火雞
好似有點對唔住阿媽，再想到阿媽幾偉大

咁火雞真係唔好食ge

醉翁之意不在酒啊巴打

呀媽永遠都會記得你講過d咩 想食d咩
一定會滿足仔女 為仔女着想

佢話唔係要係咁
不過就 不過就
不過就會總係咁
嗰啲嘢 過去就
經己沒有嗰家嘢
經己沒法不分開

鵝moon...

youtube好似無乜片

紙包雞包紙

夜媽媽睇到呢段真係忍唔住

細個其實睇唔明 但唔知點解每次睇完都好唔開心

大個咗，舊年有次睇菠蘿油王子
一出字幕嗰種感覺就上曬嚟，喊撚到收唔到聲

好撚sad 我曾經睇完麥兜都問過我婆婆 可唔可以帶我去馬爾代夫呀？好想去呀！
到自己真係去左馬爾代夫已經冇得同婆婆分享了

推

呢首歌好正

但事實係我唔甘心 於是玉蓮我走啦

睇左幾頁都冇link

去搵返我上半生失去咗嘅嘢

邊到有得睇返聽到好想睇

佢唔係諗起火雞 係講緊期待緊同真係黎到個種落差
例如好想長大，但係大左老母就死左
想結婚，結左先發現係另一回事 就好似細個期待食火雞咁

我有本書 影出黎會唔會侵犯版權

再補充少少 火雞個故仔叫《那淡淡濃烈的滋味》
一黎係指火雞d香味 二黎佢地係豬，死左火化變燒豬都係有香味
呢個黑色幽默gag佢地都成日搞

點解唔撚用麥兜做dse文章

D改卷既都喊到啲卷都化晒

那幾年聖誕節麥兜老是吵著媽媽買隻火雞過節，可是媽媽說兩個人怎麼吃得完，還不如買半隻烤鴨比較實際，於是麥兜連續過了好幾年吃烤鴨的聖誕節。

終於有一年，樓下電器舖結束營業大拍賣，媽媽在裡面買了一個打4折的烤箱，那天下午媽媽說：「好吧，我們去買一隻火雞回家烤。」

麥兜和媽媽在超市裡選了好久才選到一隻最輕的火雞，帶回家時，麥兜才知道火雞解凍要兩天，而那天已經是22日，他不時跑進浴室看著浸在紅色塑膠桶裡的火雞，那天晚上他藉故洗了兩次澡，用溫水輕輕淋著火雞，希望它能趕得及聖誕夜。

平安夜，火雞大餐上桌，用醬油塗烤的火雞發出暗黃色的閃閃光芒，媽媽把火雞肉切下來跟小黃瓜、海帶放一起，上面擠滿濃濃的美乃滋，媽媽說這是中西合壁，麥兜想這些東西一輩子也想不到會在一隻豬的盤子上相遇吧！

隔天，媽媽用火雞肉熬了粥給他喝，火雞肉的香味在空中四處飄散，這令麥兜過了一個難忘的聖誕假期。

接下來媽媽用火雞表演了許多特異功能，火雞肉三明治、麻油火雞、栗子燉火雞、火雞絲涼麵，直到端午節麥兜還在裹蒸粽吃到一片小小的火雞背脊肉，那天晚上，他看見媽媽把火雞從冰箱拎出來，看了一下，扔到垃圾桶裡，那時候火雞只剩下脖子和背上的一點點肉。

那次聖誕節之後的好幾年，麥兜都沒有再吃火雞的慾望。他想，當火雞肉第一次被夾起，到送進嘴巴那段短短的時間裡，自己對於火雞的期待就已經到達最高點，在那之後所剩下的工作，就只是把火雞吃完而已吧。﹏

喜歡這個故事，很有意思和味道﹏「當火雞肉第一次被夾起，到送進嘴巴那段短短的時間裡，自己對於火雞的期待就已經到達最高點，在那之後所剩下的工作，就只是把火雞吃完而已吧。﹏」

有時，在期待過後，總會有一點點的失落，失落並不是因為失望，而是因為，失去了期待﹏

我想，有些事情，不用真正的發生。有些東西，也不用真正的擁有。或者﹏有足夠幻想的空間就可以了﹏

麥兜說：“其實火雞的味道，在未吃與吃第一口之間已經是最高峰，之後之所以還繼續吃，不過是因爲已經開始了便接着吃下去罷了…

麥兜盼吃火雞盼了很久，終於麥太答應在平安夜買隻火雞與麥兜慶祝，剛開始是吃新奇，又帶着些節日的味道，麥兜說，那是“最美的時候”；但火雞真的很大，麥太隻好天天變着花樣吃，從平安夜的“烤雞”到“雞丁炒飯”，從“雞絲面條”到“火雞醬加麵包”，最後甚至連粽子用的也是火雞肉丁，至此，這隻火雞已經陪了他們大約“半年”，甚至可能比它本身作爲一隻火雞的壽命還要長……

對於火雞，麥兜經歷幻想，期盼，實現，滿足，失望，厭倦，最後他哭了，那隻麥兜盼望了很久的火雞最終還是被疼愛兒子的麥太偷偷扔掉了……

這樣的事情屢見不鮮，小時候，我的朋友們求爸媽買玩具，無論買之前如何信誓旦旦會愛惜玩具，不喜新忘舊，買來後總是很快就厭倦了扔在一旁，然後又開始對新目標打主意。而我呢，因爲家境貧困，總沒有那麼好的待遇。所以我很羨慕麥兜，麥兜家也很窮，但他有一個肯爲他扔掉火雞的媽媽。

《麥兜故事》，透露着一股對生活深深的無力感，實在不適宜小孩觀看，隻不過如此嚴肅的命題，若非以可愛的卡通形式來表達，隻怕作品色調會變得過於壓抑過於沉重了。

有冇人同我一樣鍾意睇90年代出既麥嘜漫畫？
睇完會覺得好窩心，同時又懷念以前既日子

高汁既野 從來都同價錢無關

麥兜菠蘿油王子 原聲大碟 $29

麥兜系列電影藍光碟(除左較新既我和我媽媽 同飯寶奇兵)

$49@1

呢集又係好深刻 句椰林樹影水清沙細
帶佢上山頂扮去左

沙幼

睇到呢個po 即刻開麥兜故事黎睇

由細湊到我大既人前幾日走左
我睇完又喊到開唔到眼

就好似追女仔時果種曖味
幻得幻失
到追到手就擺係到口果一刻
後來每日都係日復日咁去做同一件事
今個星期 睇戲食飯
下個星期 行山行街
下下個星期 睇戲食飯
日日loop 每次節日送禮物

一年後發覺 不如送錢
或者
大時大節 睇戲食飯 行山行街
一直咁唔停
好撚累 做ge活動 食ge餐廳
都係換湯唔換藥

直到分手💔

人生重要時候都好比一個慾望Contract
你簽果一刻的條款 帶來厭倦同可惜
期待就係簽之前 快樂只係簽果一刻
幸福就係簽後得到的一刻
重複得到只係為滿足責任
最後得到的只係各種回憶

仲有小白羊 黃巴士

邊度有得睇完整麥兜故事
搵埋啲大陸網都冇

以後全部靠自己

聽到喊咗

屌你高汁過小王子啦
On9 港女

我唱番隻 Me Gustas Tu比你聽

但現實就似一隻鴨，吓吓一定要Duck。
唔得！唔得！點算嘞？點樣令隻雞變做鴨？
含住個雞包仔，望住四寶雞扎，
可歎現實系要一隻鴨，加塊荔芋共我一起扎。
我最喜愛食啫啫雞，我最喜愛食雞pat pat，
我最喜愛食豉油皇雞翼，一起吃雞一起在歌唱。
我最想吃雞，我最終變臘鴨！鴨！鴨！鴨！鴨！

大個先睇得明d歌詞 最尾 「我最終變臘鴨」即係最終都係會死

年經

唔係你打歌詞出黎 真係忽略左 蠟鴨

因為唱出黎個蠟字要就歌 變左音 亦將蠟鴨斷開左 蠟 鴨

原來我最終變垃圾 （套野本身都有呢個食字）

估唔到原來唔止係想要雞但得到鴨 而係連鴨都無既垃圾

屎撈人都幾感動

有一本漫畫講三隻小豬儲錢買樓既，
今時今日都應該幾應景

屌啊 以前有租碟睇菠蘿油王子 但隻碟花到飛起所以冇睇到

仲有唔知邊集話有班人搭船遇船難 個船長切左佢個patpat出黎俾大家食

49咁平？
邊到？

所有有賣dvd bluray既地方

Patpat係 真人版個套春田花花同學會 都係高汁野

睇完好抑鬱

菠蘿油王子真係好撚正
頭兩集都係細個係屋企睇碟

大個入場睇麥兜噹噹伴我心, 校長有幾段喊到我仆街
麥兜我和我媽媽都有入場睇, 不過冇前幾集咁深刻
係麥太死嗰陣眼濕濕